De kilheid van een Jane Fairfax!--Harriet is zeker een honderdtal zoals--en voor een vrouw - een verstandig man vrouw - het is van onschatbare waarde.
Ik noem geen namen, maar gelukkig de man die veranderingen Emma voor Harriet!"
HOOFDSTUK XIV Mevr Elton verscheen eerst in de kerk: Maar hoewel devotie kan worden onderbroken, nieuwsgierigheid niet kon worden voldaan door een bruid in een pew, en moet voor de bezoeken in vorm die vervolgens moeten worden betaald, terug te betalen of ze waren erg mooi inderdaad, of alleen maar mooi of niet mooi.
Emma had gevoelens, minder nieuwsgierig dan trots of fatsoen, om haar slagvaardigheid niet de laatste te veroordelen haar respecteert; en ze maakte een punt van Harriet gaat met haar, dat de slechtste van de bedrijfsonderdelen worden doorlopen zo spoedig mogelijk.
Ze kon niet in het huis, niet in dezelfde kamer die ze had met zulke ijdele volksgevoel trok drie maanden geleden van haar boot, zonder _terugblikt_.
Duizend vexatoire gedachten zou voordoen.
Complimenten, schouwspelen en verschrikkelijk blunders; en het was niet te veronderstellen dat arme Harriet niet terugblikt, maar ze gedroeg zich heel goed, en was alleen nogal fletse en stil.
Het bezoek was natuurlijk kort; en er was zo veel schaamte en bezetting van geest om deze te verkorten, dat Emma niet zouden toestaan dat zich geheel in de vorm van een advies van de dame, en onder geen beding een, buiten het nergens zin betreft het "elegant geklede en zeer prettig."
Ze niet echt van haar.
Ze zou niet te snel zijn aan te merken, maar ze vermoedt dat er geen sprake was van elegantie;--gemak, maar niet de elegantie.-- Ze was bijna zeker dat een jonge vrouw, een vreemdeling, een bruid, er was te veel gemak.
Haar persoon was tamelijk goed; haar gezicht niet unpretty; maar noch feature, noch de lucht, noch gesproken, noch wijze was elegant.
Emma dacht op zijn minst zou blijken.
Als Mr. Elton, diens omgangsvormen niet- maar nee, ze niet zou toestaan een haastige of geestige woord uit zichzelf over zijn omgangsvormen.
Het was een ongewone ceremonie te allen tijde te kunnen ontvangen bruiloft bezoeken en een man had moeten worden alle genade te dienen zelf goed doorheen.
De vrouw was beter af; ze zou de hulp van schone kleding, en het voorrecht van preutsheid, maar de man had alleen zijn eigen gezond verstand te vertrouwen op; en toen ze bedacht hoe merkwaardig pechvogel arme Mr. Elton was die in dezelfde kamer tegelijk met de vrouw die hij had net getrouwd, de vrouw die hij had wilde trouwen, en de vrouw die hij had verwacht te trouwen, moet ze hem om het recht te kijken zo weinig verstandig en zo veel affectedly en zo weinig echt makkelijk als mogelijk.
"Well, Miss Woodhouse," zegt Harriet, toen zij moest quitted het huis en na tevergeefs wachten op haar vriend te beginnen; "Well, Miss Woodhouse, (met een zachte zucht,) Wat vind jij van haar?--is ze niet erg charmant?"
Er was een kleine hapering in Emma's antwoord.
"Oh!
Ja--zeer-een zeer verheugend jonge vrouw."
"Ik vind haar mooi, heel mooi."
